公務員真係冇得輸, 入黎解釋比你聽

唔計最頂尖果批(e.g. ibank 真。mt)同埋父幹L
公務員就算新制都屌打同level..
低層果d有公務員公屋 (黎緊仲會加額) aco vs 10k文員。
2a3o果d一般頂薪去到5到6萬 HO vs 物管保安。
真.officer grade 最高又可去到ad/dd。就算去唔到一般都上到pt34+ 到時又有十年每個月17k的nca津貼 太多例子 唔再講了。

公務員冇雙糧? 人地個公積金 僱主供緊的係15-25% 強姦金得果5%

你睇下非專科 得果14k 起薪。公務員入面低層aco都14k啦。 我眼見做左幾年野的師兄師姐都係加得果2~3k 統計處個stat我都唔想再repeat。

退而求其次 個mpf管理貴 一般比出面低0。7~1%。 銀行做按揭最喜歡就係專業人士同公務員。文職每周44小時工作。被炒機率近乎0。年年跳pt加人工咁濟。ot一般都唔會好盡同埋睇部門/職位可能有compensation。18日年假做10年加到22日。得閒射下波。

我自己係出面做過年幾 垃圾私人工做到狗咁每日10點放工咁濟 都係得18k 仲要6days (個個自願星期6ot)。senior做左5年都係23k 個dept head 做到5x歲都得60k。上個月入到jre officer 雖然都係每日9點放咁濟 但見到返5日工同埋剛剛銀行戶口果下。。真係眼淚都流埋 因為自己做到狗咁 人工係有相應回報
對於好似我咁資質一般般又冇關係又頹科grad又冇父幹又想要有work有life的人 做公務員真係唯一得到救贖的方法。

eo ao ato 開始左報名 快撚d去報啦
求安安穩穩的可以留意下黎緊的LO aco

我好撚想入去做公務員
公務員不了

巴打有冇JRE tips?
嚟緊考

eo大概幾耐會請一次

點準備 JRE, 巴打以前alevel UE / DSE Eng 拎乜

年年請

屌你老尾係咁吹奏公務員 又唔係唔知連登仔會無腦盲從架啦 上左岸大撚哂咩屌你個閪

Al拎D ..ielts 7.5 中化得e
jre文法唔使好深 最緊要present到比人睇你個ideas 寧願簡單易明 好過錯
time management一定要做好
準備都冇咩大準備 日日ot做到狗咁 都係最尾2個月google下d攻略

你係咩rank?
EO係咪都要OT?
而家一樣point但要返shift

雖然都知連登一般fg 50k 3年60k。但希望屌醒d自以為天之驕子的平庸人

不透露了non eo jre officer ..太少人了怕自爆。

講啦，個Rank得你一個人咩。

你都識講自己做垃圾私人工啦

skip我

Jre點樣可以做得快d?
係咪一定要用佢data d information黎寫？

公務員鐵飯碗根本係社會福利、維穩工具

月入45k，仲可以apply d 乜...AO唔夠爭

新制無左長俸
仲係咪鐵飯碗真係無明文保證

雖然我知道政府好少炒人

一個地方，如果個個都爭住做政府工，證明個地方已死，腐敗

eo ato咁低人工

x2

我都想做
話就話冇乜志向可言
不過真係又hea又高人工
絕對係一流荀工

x3

利申 : 30中，公務員， 而家40k左右， max 5xK, 未計升職

入到先得㗎

比你搵到錢都冇命享啦，不如入政苦，ot 極都5 day，福利好

成班大學同學40幾個一齊報曬政府

洗撚你解釋

公務員不嬲都係 考就難 做就易

班撚屌喺 interview 就巴撚閉, 靠把口紙上談兵

入職做野啦 就廢撚到仆街

are you from GGO?

最撚憎呢唔知乜鳩ao eo bo nca gr sos sis ses 乜春乜春
有時都唔知up乜
寫全寫好撚辛苦？
做私人公司 個個星期接觸房署d人
閪撚到

你呢D傻西係唔會做到呢D職位

公務員比我感覺係做野好廢成班老屎忽返工等放工咁款，又成日拋波比其他department諗諗下好怕我自己第時向社會同現實跪低走考公務員

唔係想幫樓豬 但Ao eo 都唔識真係幫你唔到。。。
Bo sis ses 呢d就正常

係咪得三大先可以做工務員架

做野廢就不論公務員定私人工都有 唔通你返私人工做野好叻 一入政府會變蠢咩 問題係個制度同規則限左你只可以咁做

唔好講廢話啦

我呢到剩hku 佔多數。。

上面有講

做邊行?

你講完呢句之後都係偷偷地撳掣apply

不如話出面d老闆西

班舊制老屎忽大老闆真係離曬地。
叫人捱自己成日去旅行。。
但直屬上司老闆好nice
會guide人 有時頂唔順就放d假比我

無做公務員
3年前畢業13k 2個月前岩岩加到52k

人各有志囉

唔撚恨喎
屌你老母 慢慢等啦
得閒起下我底啦傻閪

data一定要用。唔係比你當廢話咩

其實兩邊都係醒人
不過佢地表達自己既方法唔同，私人工就要表現出自己好聰明，證明自己有價值，紮職上位；政府人就係用個人要夠蠢，而且多做多錯少做少錯唔做就唔會錯，所以入左政府既人都係俾蠢樣你睇，真正醒目既人係會擺出一個果個群體需要既樣出黎。

。如果間間公司係咁就好啦…
香港邊有窮人 邊有人叫春。

合理 香港地邊有咁多蠢人
不過如果要為生存係一個群體入邊而特登扮蠢去掩蔽自己 呢種"聰明" 我覺得又悲哀左d

人生滿希望

我認我垃圾 二十中 就讀完Top up
地盤狗得20K到 希望入到2a3o就夠。。

講句良心說話
Commercial 可以上位, 高收入
咪又係要靠關係
啲好大嘅生意其實唔係好複雜咋
人哋俾你做又得
唔俾你做又得

幾多個Master 1st hon 都冇撚用
好啦俾你做到好高層
公司生意唔好又兜鳩你

政府一般啦
辛唔辛苦就睇下你好唔好彩
我就做到仆街
人工可以嘅
入政府都係貪佢穩陣姐

利申： 畢業做commercial , 而家係公務員 嘅廢中

轉左5間公司
俾人出賣過 亦都出賣過人
做通頂既日子不計其數
公務員固然有好多優點 但個人黎講我鐘意靠自己而唔係靠制度揾錢

但有咩計? 求安穩唯一避難所

巴打邊行 讀咩？

搭單問下 我本來今年grad 上年10月考左cre 但跟住而家要defer 一個sem 洗唔洗再考多次？

讀垃圾bba 依家幫間外資公司睇下d數

我自己覺得行業唔係問題 香港地讀完個degree 你真係肯付出 肯去搏 點都會有小小成績

當然依家時勢 付出往往多過成績 所以先咁多人鐘意政府工

純綷個人意見

巴打應該真係有料....
52K

巴打。。
我都試過靠親戚做紮鐵搵到3皮幾。。但真係好傷身體 同通頂同道理。。
入政府都知唔係為賺大錢。。但求安安穩穩冇咁辛苦

做緊ncsc簽二年，每日工作不過一個鐘，每月20k

做政府已經輕鬆18k 年年跳pt
好過出私人公司做隻狗人工又低

我敢講巴打係有努力有回報。。我記得上一份工 ot claim錢比個老闆撚都算。連d同事都屌我唔捱得 果時就知點解會有咁多奴工

考多次保平安啦 又唔使錢

多得你呢d日鳩日吹奏政府工既人 所以依家每個公務員位都at least過萬人爭
一直想做公務員 但又考唔到既巴絲 快d多謝樓豬啦 係佢有份令到考到政府工既難度幾何級上升

但平時作一篇文都要成個鍾，點樣可以一個半鍾內睇完作d data再apply寫篇文？組織 諗point 寫文都用左唔少時間

你當d人冇獨立思考能力咩傻西

唔好傻啦 福利人工學野圈子晉升機會挑戰性 各方面私人工都屌打政府工
政府工比人感覺係好 全因為班舊制
以前做政府又無野做又長糧又多假
而家新制政府真係廢過任何私人工多多聲
乜野ca aco eo ao ho 全部就咁睇個max都係好撚低
出面fg 15-20k 跳兩跳30-40k 再跳你自己都諗到個人工會幾高 根本屌打哂啲所謂officer
總結：唔好人云亦云揀政府工

private bank

巴打做邊行
點解三年加到咁多？

本身樓主就係公務員世家 老母aco哥HI

係咪真係咁易跳到咁高呀個人工 講到好易咁

個個一出黎20K
過下檔就40K

就唔會咁撚多人做政府工啦

講得出既一係擾敵一係住係天空之城

我想要嘅係搵到錢又free嘅工 我而家份正職30k多啲 啲時間可以自己安排 工務員不了

講個實例
A做機構工，跟政府計point，一年加2次人工，1次大概5%，無紅花雙糧。14日年假，之後每年加1日，依家差唔多年年有廿幾日假。
B做私人公司，基本上一年加一次人工，加3-500或凍薪，年尾有雙糧，但無花紅，7日年假，做夠3年後，每年加一日，D假要淡季放，新年大陸放假又要迫你放年假。

幾年後
A人工比B多差不多一倍
年假多一倍
工作量少一倍

咁比無意思 夠有人做私人機構年年加10幾% 仲有雙糧花紅

我有個frd就係做私人公司 5年升左3次職 上年bonus派左6個月 我自己做左5年野都由11k上到30k+ 政府同私人各有各發展 睇你有無料同埋追求啲咩

撈咩？

IT dog

的確係睇有冇料同埋追求d乜野
但同時有d人都會睇穩唔穩定，打政府工或者無私人市場咁好pay，但係基本上唔洗怕中年危機

依家d老細邊有以前咁闊綽，經歷過08年，唔驚突然黎個大浪咩?
加果少少人工都話經營成本高好多。
係既，係搵多左，不過唔係你，係你老細。

窮人思想

想問下中高級公務員housing benefit 係點計

紀律部隊既話去到好似pt34先有? 即係大約7皮一個月 之後拎十年cash 一個月比多皮9你 黎緊應該有2皮 即係去到果個pt就有9皮

咁你都可以考

其實我都知 要搵大錢 出面一定好過政府。。但我呢d中間人士唔想冒咁大風險, 出面好老闆有, 但西老闆更多, 不如早d入去跳pt儲年資。呢份工跟前人 10年到會有pt 34, 而且越升工作量越低。對我呢d冇咩技能的人算係咁

唔好起底pls.

我唔想再重複啦。會有跳的, 但加得雞碎的情況更多

不了

全部point都同意，不過想豆腐裡挑骨頭講少少缺點

1. 新制真係同舊制差好遠，仲要政府係睇年資定高低，即係同rank都會比班舊制恰你仲要佢人工福利高好多

2. 政府工一入職就睇到自己既ceiling, 基本上你個pay scale就係一生既寫照，係好穩定但做人會無晒衝勁，thats why好多人愈做愈hea，私人工就會有憧憬自己可以更上一層樓

可能大家會心諗： 屌你hea咪就係爽囉，但試過既朋友就會知果種對工作無晒熱誠既感覺其實唔太爽，特別係仲要做幾廿年…

申利：曾經喺出面捱生捱死最後決定入政府，經歷頭帶光環到上面point 2，我依然支持大家考公務員，有人想知我再share心路歷程

有獨立思考能力既話咁點解每年ca aco都破報名紀錄 2016 aco 有四萬人報名呀 下屆應該有五萬人報

想知你條路

我入職冇耐已經拎住mps計，大約我一世人連通脹會搵到幾錢 i.e. Lifetime revenue
嗰時會覺得，原來我呢世人可以買咩樓買車，喺我入職嗰日就決定左

對於冇乜學歷冇乜技能嘅人黎講
政府工基本係冇得輸
冇料俾人炒完都唔知搵唔搵得番個位同人工

有料就梗係出面衝啦

我做過2 份政府工，一份2a3o做左2 年，一份officer做到而家，25歲入職計做到60歲，life time revenue~ 2000萬，退休mpf ~600萬

呢個數唔計通脹每年加人工…每個公務員我諗都有用excel計過同樣既野

點睇一邊屌建制
一邊狗衝政府工

想知

咁唔屌建制轉做撐政府咪得囉

重點係不怕中年失業

其實都係係睇你有幾多料
我又唔覺得正常大學生係出面會搵得少過公務員
大把eo ao做幾年出番黎搵真銀

平庸d既的確比較錢政府工有d 優勢，不過除左錢真係無其他考慮？

至於公務員有醒人因為環境要扮蠢係岩既
不過刀唔用就會生銹
扮蠢慢慢就會變蠢
(扮愛國都慢慢變真愛國 )
d心思放晒係搞是非搞politic放暗箭而唔係做事其實都幾難頂
私人工一樣有不過學你話 人係會跟環境變成群體需要既野 政府工炒唔到人d人又有小聰明 結果就係

除非你讀的係專科做到專業人士，唔係做私人工食得屎，付出同點報不成正比，工時長人工低，諗都唔好諗work life balance。好多私人工每年加幾百蚊，大部分甚至無，人工高的話，隨時cut咗你變中年失業。

冇壓力 可以計到未來10年人工 幫自己打算

入政府一定早入好過遲入 乜都計年資

30歲入40時 已10年年資， 好過你40歲入 新仔一名

入了政府我要宣告
軟弱已得改變
在MPS我要宣告 你是王

在MPS我要宣告
我不必罪中打轉
是你帶領著我得勝

公務員會得勝
公務員會得勝
終此生要靠MPS去得勝

公務員會得勝
公務員會得勝
不必驚怕挫敗
確知屋津更廣闊
是你帶領著我得勝

政府個公積金真係好正。

做鴨啊？52k

其實你鬥心強或者係專業人仕都係搵私人公司好。

政府工除左某啲hea 位，基本上依家新制公務員都係好多野做。不過政府工穩定性真係一流，就算係你個菊花俾人屌到變太陽花都可以繼續壯茁成長，但喺私人公司一早俾老細連根拔起，然後用你份人工一開二再去栽培啲新嘅小菊花，而中年危機亦都同理。

講真，如果唔係對私人公司冇信心同埋多仆街西老細，有幾多人會考慮政府工做第一志願。

佢應該係64k先真，日日要經過林村許番個願🙏🏼😇

原來咁多人都有計過

基本上日日都拎黎打下飛機

讀緊個公廁專科degree 都覺得自己冇前途想入政府

唔炒人 跳pt cspf 呢d搏唔到
但有幾點入之前真係考慮清楚

1.舊制老屎忽無處不在 講緊同rank/低過你但福利好你十倍唔憂炒果堆
2. 唔好以為一定hea hea位多但唔到你坐 伏位更多 咪諗住一定朝九晚五
3. 升職排隊升 到退休都無得升大有人在 所以要入起碼officer級先生存到

無咩事我返出去做野先

中年失業，老年失業

正苦工，唔洗驚

老一輩既公務員老師=人生勝利組
退休又有退休金，又咬長糧又可以拎一半先

2010 年濕鳩大學濕鳩科畢業，揾10k ，2011年轉工揾13k ，當年已經叫唔錯，但睇返d manager 4十歲先揾得3-4萬真係好灰，唔想自己條路咁，所以考政府

好好彩比我一考就有2a3o位請我，果陣入職前直頭resign左hea左3 個月，做左2 年再考到而家個位，過多2 年就過pt 34，生活叫左好安穩

岩岩入職既時候喺d三姑六婆面前係幾威，傳統思想個個讚自己叻仔，有半年時間真係覺得自己係人生贏家，但呢d光環唔會last得耐，亦都唔實際，好快就變到我前面講咁樣，除左安穩外呢份工唔會比到其他野你

做一份自己唔鐘意工，無job satisfaction，無achievement，其實你既人生唔會充實得去邊，老實講我唔係有老婆仔女有家庭負擔的話，真係可能跳返出去試下，但overall我係鼓勵大家考

仔女18歲前外國讀書好似又有資助

冇父幹已經輸啦，做死一世最高先得十幾萬(唔計高官)咁叫冇得輸？你係非洲移民過嚟？

agger
有料人士可直接負皮此post

基本上認同樓豬
但福利方面就無謂吹奏免尷尬
新制福利係一舊屎

佢個例子少中有少啦
個個做幾年跳幾倍人工仲有窮人咩

麥明詩父母都係得十幾萬咋

所以呢，人地得十幾萬你就要因為十幾萬而滿足？你唔好忘記做公務員就算做到好高層都冇得俾仔女接班，講社會地位同人工都唔夠金融機構啲高層勁。你唔係淨係為左穩穩陣陣有糧出架嘛，成個家族點發展落去，下一代咪好大機會原地踏步

低級公務員表示讀緊PT HD想轉Technical Officer Grade

分享又要比人串
信唔信有一日你做到之後會有同樣感覺？

Pt到34 放假最多
Pt到34 屋津已屬於我
Pt到34 永不再搵工多一個
前路要與你共同踏過

屌
我都計過類此既野

有能力做十幾萬嘅公務員就有能力生到下一個麥明詩，咁仲算原地踏步？

Pt 34 今年未通脹調整已經有$65740 嘅高級公務員 ，仲要有housing 嗰啲benefit 呢。

我覺得你嗰班三姑六婆話份工咩俾唔到其他野你呢句似係葡萄你，如果係佢啲仔女做緊同樣嘅工我諗佢日日開 announcement 耀武揚威。

出面風大雨大真係好睇能力際遇，我自己算好彩做既野算專業，又遇著好老細，未夠三十己經有五皮野人工，但之後速度減慢，而家都係六皮近七皮，同老婆加埋有十二三萬人工。
最好彩既係當年後生肯一齊儲錢買樓投資，而家叫做有兩個住宅兩個車位（一個自住一個放租），早排又入左巿，目標十五年供完，到時有兩個單位放租就應該夠退休/Hea做。

識玩一定係好境時去私人
經濟差先返政府

咩officer會有pt 34?.? 排除prof grade eo要升到seo先有34pt wor 你已經係senior位？

入左政府點返轉頭

真係冇得比，私人嘅發展空間大好多

爽，上左熱門
又一班私人工既在職人士
吹到自己100k, 第1份工8k，第2份工50k既人了

屌那星 平時又話反共反政府
依家又仆晒入去政府做
冇骨氣
唔好同我講咩公司政治立場唔代表我
有一日佢話你行出黎就炒你 你會唔會出黎？

In 阿蘇姆阿姆姆 we trust

屌打錯咗個字

經濟差返去 佢估舉手就返得

從來都唔撚信第2份工會跳咁多人工

林鄭早兩日先話知道好多年青人對政府不滿 會嘗試請多啲年青人加入政府

你岩呀 政府工人工升幅穩定 又唔易比人炒

政府工難考易做 相反喺私人市場做野就好睇能力 加得雞碎咁多係有原因嘅

所以有料嘅人做左公務員 做左十年八年之後 好多會升左上高官位 或者跳返出黎做私人

政府入到個個位 通常無得上架喎

雖然我自己都係為錢 不過的確有人唔係 所以唔好話個個
我一畢業就識左個frd係因為有興趣嘅野唔係本科 所以就$8k人工都照做

其中一個原因係出面私人公司好閪

屌 唔撚洗開飯咩

睇你都係保險多

入職PT30，等過PROBAT PT34

唔係保險就地產

一諗起今個月拎最佳新人獎
下個月拎最受歡迎獎
下下個月拎最有前途大獎
都可以po上fb曬命

就覺得自己好有成就感

呢個世界太多一碟歌手啦:o

宇宙誰在暗暗笑
輕輕送人間仙樂處處飄
女孩仍舊赤腳在跳
忘了青草隨她心情慢慢搖

大把非technical grade入職幾年已經過34，唔好淨係睇EO，當然EO係相對地易考同升得快既位

想問下依家份工頂薪pt14
想考人工高d既工 好似eo to 個類咁
可以點做
大學非專科

利申：八大濕鳩degree

government lab? 其他prof grade

考好jre 。。仲可以點

我都想知咩非technical位
可以幾年上point 34
除左AO

自己開鋪 我阿哥食環狗出黎自己開公司 比以前賺仲多

除左professional grade係pt30/32 直上pt44,其他大部分都要去到senior officer grade先過到pt 34起薪, technical grade都要SEI/SBSI/STO grade 先pt34起薪

officer/professional grade先得
technical都要好多年上到senior位先有pt 34

呢位人兄好憤世，good luck

屌 原來條友吹水

CA仔讀緊IVE PT HD(GPA keep住3.5up穩distinction)
想轉TO係咪無可能 對果科0工作經驗

上連登勿認真，如果你覺得我吹水會好feel d咪唔好信，同我無關系

大家以為公務員年年跳一個point，但有d位唔係咁計，可以幾年跳左成10 個point

舉個例子 督察同消防隊長，成廿個point咪要跳廿年？ 實情入職3-5 年考晒試已經直接跳到pt 34 以上，出緊接近7 萬人工，以為跳廿年其實7-8 年已經max

我都覺得鬼鬼地 prof grade starting pt 27.. 唔升要7年先34

咁我估到係咩啦

咁究竟係咩

唔好爆我出黎

考政府工interview好重要(當然要好有運先有得in...)，要好識對答同扮野，扮到由心而發果隻

另外市面有好多教人考AO EO紀律部隊officer既course，我當年都有上，係幾有用，同埋好多人每晚都有自組study group去練interview，呢樣野我認為非常非常重要，當年我都一個星操幾日！ 如果想考officer grade幾上就付出多d努力，去到interview一睇就知你有冇練yr，呃唔到人，除非你想做aco啦…

大部分pt 27-44既位
係會omit左pt29,33同埋37
所以呢位ching咪話做4-5年已經可以拎到pt34
(假設佢真係食梗27-44)

政苦人有興趣可以上ccgo搵本pay scale booklet睇
裡面有晒全政府所有職級既人工同埋omit pt

it9 得果22k人工
eo ao又考唔到
有咩政府工岩做呢

ogcio的apii

我知ao有呢樣野 但原來其他pro grade都有

除左aco外 其他位都超難考...8大19 degree畢業英文唔好，可以有咩政府工做，除左aco/紀律部隊散仔

from control228

冇大學
得個19HD
考唔到啲咩高少少嘅post

係咪讀理科
係既可以試下衛生督察HI

3皮起計

當然你好介意比連登仔話你係食環狗既就另計

父幹L

越諗越灰 有distinction無經驗又點
仲有幾個sem先grad 唯有等佢請trainee

根本做得政府工班友十個有8個都係屋企窮

ca quit左佢啦 出黎做幾年先
fg想考to嘅機會係零呀

識人屋企做生意仔有私樓 但做中級公務員 點睇？

我都有計過自己65退休拎幾多mpf😂
仲假設埋每年加唔同人工嘅情況
利申：pt10低級員工

三大不過third hon畢業係咪都唔會有政府工請？

冇上進心嘅垃圾囉仲要問點睇

To係指technical officer?識好多fg 一畢業就考入去，不過佢哋係大學生，放棄左考牌的機會碌入去

其實我想轉Surveying Officer(同TO一樣grade)
最理想係fg轉到入去 再讀speed pt degree再開簿
最難係入去果下

讀19 engine 非building civil 類

如果你話八大建築類工程 我真係識唔到人會做to/so

To max都差唔多四雞 無壓力唔駛考牌輕輕鬆鬆
上到sto輕鬆五雞

好多ls 一畢業就入so,to,因為surveyor位少，明知唔夠人爭，索性早啲入，工程就太多範,不能一概而論，但捱幾年拿到牌之後再入政府的亦大有人在

如計埋今年cs加薪已over 40k

腐敗還腐敗
好過做奴隸

咁hi 冇啦 試下To le果d 2a3o

根本做野十個九個都係窮L

唔會 我阿哥之前3rd hon都做到食環狗

我計埋正正常常 約4千幾萬到

要計好似好煩
諗唔到應該要點加減乖除

做牌照？

Cspf 4千幾萬 好葡萄
做緊低級員工得幾百萬

現職

入到去點解仲要開簿讀書？

大把啦
點會無

今年聽講5000人考，大把3大連筆試都過唔到

唔係讀science表示葡萄
讀19u 19社科真係冇咩選擇

我想IVE HD轉SO
入到去再讀degree+考牌
聽講而家得HD開唔到簿

係，但requirement high dip就得，好能易

你入到政府做so
仲考牌黎做乜

吹奏公務員已經變左日經

做過ALO，第一個posting就俾人搵笨
人地每月查50間，我就查100間
仲要好多違規情況
老母老豆都要搬出黎俾人屌
第二個posting就日日朝九點三晚凌晨三點
第三個posting要跑數，壓力大到都幫唔到人，要d市民安慰番我
個個月月尾就好絕望
仲要被人屈自己講「返工日日如是好悶」
終於頂唔順想跳地鐵軌自殺
跟住得罪咗耶人女上司
佢迫我辭職

入到去已經係人生勝利組
當然 一心想係出面博下另計
但係每隔一段時間出現既經濟周期 你有冇信心唔俾人炒
到時人到中年 冇咁大競爭力就冇哂優勢

做邊行 ？

保險

係政府 你越老屌人越大聲越大權
係出面 你都係 但到左中年 高人工時 經濟一差 第1個即炒你

TO 指 Transport Officer 定工程部門 technical officer?
如果講technical officer, STO max 得 point 29
PTO max 先去到 point 37

工程部門IOW inspector of works max poijnt 33, SIOW max 先去到 point 37 (同PTO一樣)

至於TD 嘅Senior Transport Officer 就過 point 34, 不過係 Transport Officer 係 degree post

其實TO招聘會唔會係公務員事務局網頁上刊登？

已經跪低 eo

終於有個公務員post唔係吹奏ACO/CA

點解唔會

點解講到咁好做 我見同事做到九點十點
Eo中女又閪 老細間唔時m到屌人上天花
其實officer 唔係咁好做講真 由其想升職
依家條隊重越排越長
Working level 就好似真係幾油

利申：officer grade

唔係三大 讀d無前景科
我都想入政府 但係要入到先得呀

好少見

係咪會做到冇鬥心？

都係果句 咁辛苦又咦咦哦哦 做咩唔quit 出面唔係屌 分分炒埋你
公務員唔好做 離職率就唔會咁低。。只係講 個人工咁高 ot都ot得開心d

Aco幾時再請人

都係。。個前景基本上fix左
再上去要ao 自問十世都考唔掂

其實之前個吹奏post都係我開

今年開始入左政府
發覺只有少量傻鳩會OT
九成人會準時走

岩岩入政府既路過

利申：2a3o 位

2年一招

你玩哂啦
幾時開個低級公務員 比我圍下爐

因為想hea先入 點知一入轉唔番走

Ive HD 啦

諗升職嗰刻已經輸咗
無求先係王道

一開始搵份max滿意嘅, 夠三年 confirm咗就已經無敵

我SO就夠 pt 22一支公夠玩好多野(唔買樓）

每月食貴雞

好老實講，如果有料就真係唔好考政府。
垃圾Top up學歷，唔做政府工，真係唔知自己點響出面私人公司打滾。
入職果刻已經見到自己人生個終點。
利申:22歲畢業就入去做aco，已過試用期。

得

I

I大HD夠考technical officer?
下次睇下先

咁香港都有好多出色的人才，否則香港一早冧左啦

唔雙糧唔醫療津貼 公務員不了

有醫療津貼
不過係睇政府診所，你真有病時敢唔敢睇

你哋新制係為舊制服務

人人都有，Pt34好似一入職就有咁解，不過多數冇人會即刻攞

愛中央愛國愛港

呢個真係假象，因為將來的幾百萬購買力都唔知變成點

因為長期做公務員，智力會下降
再加上65歲影響，智力會更差

隨時拎住筆肥肥公積金
幾日後就比李私煙、倫敦金妹/仔 呃曬去

樓上話咩一入職就見到終點
咩一世人只能搵XXXX萬果d
真係膚淺到
D老屎忽公務員日日返工做自己野
政府工只不過係副業黎

老左先入政府做果d 19 aco la

博到早d 高人工, 早d 退休

你打私人工，得果5%,隨時間公司唔掂仲可以用強姦金對沖你筆長期服務金

拿 點醒你
老左
講point 跳得唔多 你食max時間短
講升職唔到你
講退休你mpf先一大筆
講屋
高級既 你拎房津供樓可以話比人地小 等到夠point你有冇十年畀佢玩
低級既 你唔夠人地年資砌 慢慢一年年入紙上公屋

喂 咪篤爆好冇

其實 入面好多屌政府 做果行憎果行

M奴

井底之蛙

又再次証明人工連登係比統計處結果高一倍有多

公積金表現好過老強多多聲 老強管理費高到

如果咁後生就咁高人工應該本身讀果d都係唔差

你想hea咪等到時政府有咩低層d post 唔合適咪用旋轉門返返黎

同感 邊個話政府工hea
係有 唔輪到我囉

To要讀過civil building surveying,我都無讀過

同感x2
最L躁既係因為d 19 on9 task搞到勁忙

同感×3
我唔介意比人話廢柴同人工低
只求hea工但點解個post咁柒忙
叫班市民交野好似狗咁求
交唔到reject又嘈嘈閉

le羅 過去果個有冇報啊

考唔到officer只做到老散係咪人生已完

公務員都有搏嘅人
都有奮鬥力求升職口既人
有一D 人口中講𠴱d「返工等放工」嘅人可能只係安於現況，抱住「不求有功，但求無過」嘅心態返工。

所以無論你做私人工or 公務員，我覺得態度決定你的高度

有，但好似唔係個個有written test wor

晚晚九點打後， 衰過返私人工

近排要處理積存的case。。相信都要ot一兩個女

Liaison officer照計都係呢幾個月內出 到時報下羅

呢到搏同唔搏都剩差1,2年升職的時間 到時候點都會踢你上去 因為唔升你講唔到新人

紀錄部隊不了 要返shit會早死

老散考下文職啦。。 有d執法部門e.g. LE 食環 Housing 都鍾意請紀錄部隊

呢D只係一種自我保護手段，搞到自己好似好辛苦好慘咁做，等人哋唔好搞自己。

真係見到老細，咪汪汪汪咁。

新制真係好似無咩福利，入院仲要自己俾院費
出面濕九公司份醫療保險都保到你住院費仲有剩

啱呀，再宣傳多啲，派埋街招啦
個撚個都狗衝政府工
你無碩士呀 撚同人爭咩
支持樓豬出多啲，日經宣傳政府工好處
無碩士唔洗諗住入，做狗工啱哂

係
仲唔快d 遞信出去打私人工

計左mpf多十幾二十%未呀

入左政府，英美澳加日德法國籍任你揀，去到邊都咁受歡迎

地政真係好濕尻
Land executive性質唔好做, 做新界的話
不過叫做跳point條尾夠長

目地只係點醒班頹科撚。

pt33 成世唔升都6皮幾

LE係2a3o裡面最好既位，唔升都跳到pt33, 不過就要成日出街，岩男仔，outgoing既人

lm

專業人士之中唔專業個批

工作接觸到嘅LE真係官僚到一個點

要考到LE 啊

咁慘。咁而家做乜。

越睇越葡萄
咁撚努力讀書咪又係打緊私人工做到狗咁
利: 三大專科1st hon grad
公開試英文top grade

試下撈補習天王

超好搵，入大型果d咪入屋邨果d

巴打試下考officer or 2a3o啦，好係好好好重要，你英文好已經贏好多人

當你響New York出trip嘅時候，你條女已經上左做公務員嘅男人架寶馬絕塵而去……

你返到住所，倚著雲石旁的電掣，隨手執起一塊碎石，之後就……😇😇😇

英文係好好好重要

呢d情況既話 保險、倫敦金、地產多d

公務員公屋有鬼用咩，冇番20年年資都唔洗揀新樓

咁咪揀翻新囉

LE 一定係做新界
SO 做港島九龍

最簡單咪BS

想問政府見習位，兩年合約個啲難唔難入？

考政府工無筆試個d，係睇面試多定學歷架？

天真

係

做緊低層公務員好葡萄大家有能力搵咁多錢

睇運多

same 不過自己學歷唔夠自己知自己事 捱到退休算

我而家做緊大家叫既油位 人工同工作量係成正比（甚至反比）
我我廿幾歲大家覺得我應唔應該試下考紀律部隊
利申未過bar學歷得hd

兼職保安

其實自己幾鍾意教書 (剩係鍾意教數 )
可惜當年考數自己又無top grade
(而且自知數學又未係天才級 )
如果讀pgde爭日校教席又係難到仆街既事
但教書興趣一定大過自己做緊專科份工
見自己上上司幾個牌係手拎5-60k一個月照樣日日做到鞋鞋聲無得抖, 對班政府佬低聲下氣咁
比我做到佢又點
對未來無晒憧憬

想考TO
但聽講interview問題好似好難

低層有低層好處 一間公務員公屋已打殘人。。

冇筆試得2種可能。
一係低層學歷要求低 近乎不需要用筆。
一係超高要求 要大量經驗/專業資格。

但2者最後都係睇考官心水。。

grad eng快入。。比出面易考牌
政府開位會優先請返呢d人先

做緊wm

可以試 唔得咪算

後生做wm ?

親戚叫我去考
傻下傻下又考到
依加等拎綠表

WM 先正
兩三年應該拎到綠表啦
結左婚既 五年都拎到公屋

正呀屌

點都好過私人工
OT死都係得丁小咁少錢
中年又隨時俾人炒

公墓員
起碼唔會比人炒先啦

紀律部隊早5年退休，pay scale每個point又差得果幾百蚊加人工加得勁慢，而且要返shift
max唔差得遠嘅就咪鬼轉啦

出面15個月糧 又有花紅bor

唔好 難考牌 2年就唔要

利申:讀engine

間間公司都係咩
大把冇雙糧又冇花紅啦

間間係咁 就唔使吹奏啦

hkie點會唔比面政府。。

我而家個份max低到on9

寂寞地奏 寂寞地奏
劇烈地掀起心悔疚
打私人工更難受
價值停留和退後
期望有公職接受
不要讓工作溜走

[ti:變奏(live02)]
[ar:譚詠麟]
[al:港樂 Alan Live 2002]
[by:rwl]
[00:07.34]作詞：雨言 作曲：譚詠麟
[00:14.30]
[02:17.42][00:21.22]風柔柔 伴著我回頭
[02:23.49][00:27.74]倦眼光 暗暗地濕透
[02:29.56][00:34.28]窗台旁 輕輕叫喚你
[02:35.65][00:40.74]期望你 向我揮手
[02:41.43][00:47.19]小提琴 又在奏著愁
[02:47.49][00:53.68]像你心 對我的追究
[02:53.42][00:59.53]想從前 此曲我在奏
[02:59.48][01:05.74]今天心只感惡受
[03:04.79][01:11.24]寂寞地奏 寂寞地奏
[03:07.81][01:14.38]默默讓心抑鬱變奏
[04:23.92][03:11.19][01:17.84]憂怨琴聲正如舊
[03:16.67][01:23.39]我在停留無退後
[03:19.60][01:26.37]期望你對我接受
[03:22.92][01:29.70]總不想戀愛沒以後
[03:56.05]
[04:17.58][03:28.17][01:34.99]寂寞地奏 寂寞地奏
[04:20.73][03:31.31][01:38.12]劇烈地掀起心悔疚
[03:34.67][01:41.54]憂怨琴聲更難受
[04:29.31][03:40.19][01:47.01]我在停留無退後
[04:32.13][03:43.15][01:49.95]期望你再次接受
[04:43.78][04:35.35][03:46.50][01:53.31]不要讓心愛溜走
[04:57.14][01:59.96]

感謝 周舟 提供動態歌詞

有幾低

寂寞地奏 寂寞地奏
劇烈地掀起心悔疚
打私人工更難受
價值停留和退後
期望有公職接受
不要讓工作溜走

呢個post d人好勁，個個都officer grade

家母以前都係政府文員(即係宜家aco)。
自老豆中年失業後 都靠佢呢個sco頂起成頭家 所以aco都有aco的好處
我愛母親

阿媽sco 長俸 lam lam,利

拎得呢個人工你估唔使做咩

Technical grade ja diu......
掛名officer

拎完先諗

之前報左10月考果D幾時有通知?

sco真頭勁啦 有幾多個aco升到sco
同埋sco惡撚過狗，對上又唔驚，對下屌死d aco co

都聽聞D sco仲惡過局長 尤其是有一班女大媽好齊心
比我做Aco都好啊 但寫野唔多掂

保唔保證你可以做到65歲先？

會計L?

但我唔係拎呢個人工都做到成隻狗咁

aco寫乜鬼野，幾時輪到你寫
練好d打字，過到打字test去到interview正正常常實請你

SCO要寫幾多野下
好多部門一個SECTION無EO就係SCO做寫野
ACO就唔駛
升得做SCO英文通常都唔差

冇

SCO工作好多係同EO1 overlap

曾經在政府部門返工，舊制不論職位高低都好hea,一返工就先食早餐睇下報紙，上陣網，然後周圍吹下水，睇下午餐邊度食，果度有部公家電腦，啲書籤全部都係旅遊，電影，股票，馬會網頁

舊制麻 新制咪做到食哂屎

同人唔同命 共勉之

都要睇下你份工係對外定內 對外既其實都唔好做

算啦 望住max point 等呢日既來臨算啦

新制對比起出面都算好好。宜家返六日地盤 每日曬3，4個鐘 曬到人乾都係得20K

我係長俸制
但工作壓力大到癲

咩都抵曬啦

其實計過cspf 既巴打 覺唔覺長俸有好有唔好
一來限制你退休 二來要鬥長命 cspf 唔蝕退休一拎舊錢仲大舊

前福利我只係葡萄大假

做到想自殺，有長俸無命享

我相信你問是但一個新制要新定舊都一定唔使諗狗衝舊制
仲有睇醫生呢 子女教育津貼呢

一切都係命

算啦 鬼叫遲出世

你老母休左你老豆未？

冇記錯WM只係因為佢有自己條隊排，唔洗同其他CA CO逼，所以先顯得快。

而家做親呢個post目標都係公屋，5年太耐啦，而家咁多新屋邨落成，隨時排一年就上樓。

都要考英文嫁

你係咪傻，長俸制出糧係出足100%！唔洗扣mpf！似你個個月得95%糧出？要去養班垃圾基金佬？

仲FF舊錢仲大舊，都唔知貶值成點，當你真係好彩大舊，你65歲先攞到，打飛機都冇力啦。

更加唔好講冇退休醫療福利，有咩唔舒服，幾大舊都俾哂醫生

睇人頭
我單身排公屋輸硬
綠表

但你做WM的收入，點供到居屋？按揭都應該好難做。

綠表+1

都唔係既
有唔少SCO好好 禮貌好之餘 做野又整理
同自己部門大部份SCO work 過

其實我講緊only長俸 唔係長俸制
你都忽略左早死問題 一個唔好彩有意外點算

咁又冇95%咁極端
Cap咗係1.5k
都係冇1.5k 姐

利: 有舊制㨂一定尻衝

長糧個個月現金流, 年年跟通漲調整
舊制40日假, 儲180日+30日sinking balance,
退休醫療(小事自費睇私家, 但touch wood大病做手術去QM, 威爾斯咁退休公務員都係有so),
仔女讀書津貼,
旅行津貼

你地誤會哂我 我只係比較長俸同cspf

唔係個制度 鬼唔知阿媽係女人咩

早死，意外發生呢個理由根本攞嚟講

有幾多人會遇到呢種事？但你出得95%糧，貨幣貶值，被通脹蠶食cspf，65歲後有病痛就係好普遍的事。

假期你問我反而真係冇咩所謂，可能我都唔會成日去旅行。

假期唯一好就係，你退休前都唔放哂D假，好似可以同你計返錢，百幾日假多幾十萬落袋。

新制度你儲極都係一個月假左右，放就一下就放哂，留翻退休收錢都唔係有好多錢

算 當我問了唔岩既問題
痂上我地宦改變喎到呢個事實

加*

仲討論舊制幾好做乜鳩呀
都唔會再有架啦

係 其實佢地唔洗咁激動討論
我地呢d 新制既 唔洗做到扒係到都算執琴

到*
電話係咁禁錯

唔同
殮房服務員跟mps，max有pt 10

求officer hea位

你搵10萬一個月就影響唔大，你搵20k一個月，少1000蚊好大影響。所以Mpf真係一個劫貧濟富的垃圾方案嚟

樓主又開po吹奏
btw 有offer未

綠表係高樓價買唔抵。。

agger

其實點分 techincal 同 officer grade?

Technical grade 係工程部門中非 professional grade 如 technical officer, works supervisor, inspector of works 嘅統稱
入職要求係相關學科High Dip

Officer grade 好廣泛
個個部門都有
Common嘅咪 AO, EO, Labour officer 等等
多數入職要求係 degree

咁我應該都算係 officer

首先technical grade要求多數係dip
第二根本冇分所謂officer grade 2a3o都可以係officer

Um...係嘅....以前high cert都可以做到大幫

2a3o都可以係officer嘅
OSO都可以升到做D2
所以2a3o咁多人尻衝
不過一般係degree入職post

我就咁分 一般係最高去到ad或以上的都可以叫officer grade

degree 入職/pt 13or14以上起跳先算係officer吧
不過後者緊要d

講真而家出面市道既差係一輪輪咁黎…
有時真係唔知幾時到你
好多巴絲都有成功例子講出黎…但背後既過程都係每個人唔同，好難比較
我讀專業科，都唔敢叫人出去博…
完全無晒自己生活，做到狗咁…知識又唔值錢
得公營大企業同政府叫係尊重你係專業學科

最緊要知自己想要乜

上得到ad的 9成都係pt 13 14起跳。

想問下你地會唔會自己買保險 定係排公家

報左

祝成功一齊服務老seafood

做咩專業搞到咁頹？

因為我個行發展問題
撈過私人企業撞正閪老闆

而家轉左幾份工不過收入算係唔錯了
但啲朋友畢業挨幾年都殘左好多
所以去政府又好私人都好，自己揀啦

唔計最頂尖果批
此post已完

Accountant?

工程仔

有無巴打報左地政主任？收到信未？

唔多但會追問，處境題黎

其實強國暴發貪官無人捉到人先係無得輸！！！！佢地可以一年365日都 shopping，自己時間自己鐘意去邊就去邊

唔使扮工返工，任你點hea, 都係要八點起身返工

助理物料供應主任同地政督察呢d難唔難考？

有排都未考

岩岩先完左報名1

考過3次JRE 2次過關

冇得練, 最多睇下報紙

真係想練就練抄野

冇話難唔難

你有料,你1萬個人同你爭都唔會覺得難
你冇料2個人爭你都唔會同人爭到

而且有時都講運氣

利申:做緊政府C仔,
果陣岩岩gard in左2份c仔
1份覺得自己in得唔錯,in完都知自己得左,但結果唔得
另1份 hea in 結果一野得左

唔洗，你讀food定environmental science

唔係 我大佬咪讀bio出身

咁你滾去強國啦

計埋父幹L 完左十世啦

Bio合資格

難唔難都係睇自己同運氣架啦...
今年份英文jre中自己果瓣。。覺得應該幾高分。而interview時 坐board果個又冇咩刁難我。。冇咩大風浪就入左

上年考唔到eo/其他officer
今年加到40k 但OT得好西利
都唔知仲考唔考好

請得多唔多位？之前幾次miss左

我個位得幾個only

睇你 我都日日ot咁濟

ATO?

Jre中文題有無data file要睇？

中文題剩係作議論文？

關於jre我有兩個問題
英文有data file係咪姐係唔可以用data file以外嘅資料？

中文無data file係咪姐係用現實社會資料？

Jre要essay咁寫定列點咁寫？
如果要用data file既料，洗唔洗列明出處？

退一步 取易不取難囉

目標Surveying Officer
Max pt.22($4xxxx)
一枝公夠洗了

決定咗考eo
今年預咗陪跑
無留意開, 尋日先知乜係jre
不過如果終有一年比我做到EOII
自己專科個牌真係考唔考都無所謂

eo ii六年升唔升到

考得就盡全力啦

中英文廢係咪已經唔洗諗

做政府識講野仲緊要過學歷
咁當然你個jre都要考好啲啦

中英文廢真係幫你唔到。。
jre已經screen走左九成人 就係果9成中英文廢的人

聽聞今年入果批要6。7年後先升。
好彩可能5年後有得act住先。。
呢家eo真係jre officer中性價比最低 同alo2差不多

報左LE 希望入到啦。 巴打黎緊有冇咩post推薦

計返條數 民政Lo都應該就開

Lo好似語文要好掂

老老77 政府工語文好少少係有優勢

想請問Ive hd報Ca/aco 成功率如何？
報考前會做好準備功夫
希望各位仁兄可以解答

呢d低級位有冇degree分別不大
唔駛擔心學歷
專心準備skill test好過啦

夠啦… 要讀書degree不如練好d面試。。
讀下d英文同中文文章

唔該

收到

根本就冇得輸
做私人工=冇生活
份花紅cover埋落年薪都冇政府工老底咁多
屌你老母

政府工冇得輸

啲撚頭以為讀個文科商科叫有料
我諗得香港係咁
你創造新價值既能力係零呀
只係已有利益再分配炸

大學畢業做嘢幾年，考到警察翻譯主任，值得入嗎？要減人工10%

都唔知你原本做咩點比較

教育行政，收生搞學生活動嗰的。

總薪級表第10點﹙每月港幣21,255元﹚至總薪級表第21點﹙每月港幣37,570元﹚
長遠睇，十年後頂薪有成3萬7，好彩升一級，仲有得跳。
我會入政府。

多謝你答得咁快。呢份工話中五畢業就考得。但入去做的個個大學畢業。雖然我讀好多書，但我都驚出到嚟會俾睇少。

我的心願係去啲比較有前瞻性性的國際企業做嘢，但一啲都唔容易。所以政府工算折衷，希望自己將來更有成就。但我沒有父幹故不能任性。我會不會太理想化？

多謝你的鼓勵。因為我本身教書，要去嗰啲機構都唔容易。因為商業機構成日覺得我地呢啲機驗冇用。而家學生人數減少，好難入番學校。不過我都努力，唔會搵到扮鐵飯碗就hea。

明白。師兄做邊行。點解咁熟路？

點睇IRD AA

有冇人收到epd epi and le interview

好過eo 狗沖啦 。

如果有perm位教師唔怕做wor

入政府梗係睇長遠啦
無驚無險做到65歲同佢份CSPF係最吸引

點解好過eo
日日比市民屌，做到退休都冇得升，又要跑數

。40年後成幾百萬退休金 日日做廢老都仲得

assistant assessor ..升一級都已經到pt 44

多謝你的鼓勵。因為我本身教書，要去嗰啲機構都唔容易。因為商業機構成日覺得我地呢啲機驗冇用。而家學生人數減少，好難入番學校。不過我都努力，唔會搵到扮鐵飯碗就hea。[/quote]
如果有perm位教師唔怕做wor[/quote]

Perm 老師好難搵。有唔少老師教到30中都仲係年年續約，年年搵學校。

40年後幾百萬夠唔夠退休都成問題啦。咁都當然好過連幾百萬都冇嘅。

如果有perm位教師唔怕做wor[/quote]

Perm 老師好難搵。有唔少老師教到30中都仲係年年續約，年年搵學校。[/quote]
. 777好似放左50億落教育 黎緊常額老師位會加 尤其是小學 因為學生人數都多左。

要睇你點樣投資份公積金

即係AO

。ao自問考成世都未必得。

EO已經HKU佔多數啦

咁講既話, 做私人工更加唔夠退休

仲係年年續約，年年搵學校。[/quote]
.

777好似放左50億落教育 黎緊常額老師位會加 尤其是小學 因為學生人數都多左。[/quote]

講就咁講，好多時佢係將現有的合約變常額。同埋雙非停咗之後小學人數急跌，入到perm 都可能要遲來先走。

.

777好似放左50億落教育 黎緊常額老師位會加 尤其是小學 因為學生人數都多左。[/quote]

講就咁講，好多時佢係將現有的合約變常額。同埋雙非停咗之後小學人數急跌，入到perm 都可能要遲來先走。[/quote]

各位仁兄
想請問如果我入左CA（我HD)
請問要做幾耐先轉ACO會比較好？
同埋需要進修嗎？
希望各位仁兄可以解答
唔該哂

AOII定big4?

aoII
5, 6年就有機會act 變pt28
又可以一路做一路考TA

十幾廿年先有機會act

最好過左三年試用先轉
唔係由頭計過
如果你進修係為左考aco就咪哂錢啦
想考高級d既post另計

係 讀書考高級啲啦

i大都考到

二級助理郵務監督二零零九年筆試題目
考生需於九十分鐘內完成中文及英文作文各一篇，每篇不少於五百字。兩部分都是兩條選答一條，除Topic 2外，其餘題目都有提供背景資料。

係咪所有2A3O 既位筆試咁變態，90分鐘寫1000字。

做紀律部隊嘅手足有無一邊返工一邊讀書？

叫你簡aa果d一係非現職一係想多條友一齊食屎

警隊大把
其他部隊唔肯定

將來會 都係為左增值自己同鋪路升職

25歲 CA 中五 今年年中入職
裡面啲人個個都叫我考aco 邊夠人爭

其實你有無興趣孝下海關入境
CA個人認為人工低到接受唔到

識人ou 畢業 考到housing officer

500簡幾個 個個體能滿分 救生員牌 車牌 要咩有咩

你意思太多人爭佢唔會考到?
我就唔係咁睇
考既話根本唔需要你講既牌
而家又全年招聘請多左人

ao就ao 咩係ao II

二級會計主任

唔係得一種ao既

你講個種叫大AO, 會計主任個種叫細AO

懲教都係叫ao 添

好混淆

其實如果做住ACO考其他officer位係咪真係冇可能既事?

應該關係唔係太大
有CA考到2a3o officer

我HD都想報CA/ACO
做CA三年囉經驗轉ACO

年中大把ca aco考到2a3o位 巴打加油

通常2個鐘寫2篇 各4到5百字